<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Leitura on FariaBlog</title><link>https://fariablog.com/categories/leitura/</link><description>Recent content in Leitura on FariaBlog</description><generator>Hugo -- 0.147.7</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 27 Apr 2025 15:20:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://fariablog.com/categories/leitura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Reflexões sobre o Prefácio de Napoleão Mendes de Almeida: Latim, Raciocínio e a Crise na Educação</title><link>https://fariablog.com/posts/reflex%C3%B5es-sobre-o-pref%C3%A1cio-de-napole%C3%A3o-mendes-de-almeida-latim-racioc%C3%ADnio-e-a-crise-na-educa%C3%A7%C3%A3o/</link><pubDate>Sun, 27 Apr 2025 15:20:00 -0300</pubDate><guid>https://fariablog.com/posts/reflex%C3%B5es-sobre-o-pref%C3%A1cio-de-napole%C3%A3o-mendes-de-almeida-latim-racioc%C3%ADnio-e-a-crise-na-educa%C3%A7%C3%A3o/</guid><description>&lt;hr>
&lt;p>Alguns dias atrás comecei a estudar latim e para isso estou usando a &lt;em>Gramática Latina de Napoleão Mendes de Almeida&lt;/em>. Mas, ao ler o prefácio da obra, me encantei com as opiniões e justificativas do autor sobre as razões de se estudar latim e resolvi compará-las ao estudo de outros assuntos e também à educação em geral, visto que compartilhamos opiniões semelhantes.&lt;/p>
&lt;p>Escrevi esse texto de uma forma um pouco diferente do que estou acostumado a escrever, pois meu objetivo aqui era complementar o que li e compartilhar com os leitores esse precioso conhecimento.&lt;/p></description></item><item><title>Um paralelo entre Nietzsche e Dostoiévski.</title><link>https://fariablog.com/posts/um-paralelo-entre-nietzsche-e-dostoievski/</link><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 13:49:00 -0300</pubDate><guid>https://fariablog.com/posts/um-paralelo-entre-nietzsche-e-dostoievski/</guid><description>&lt;hr>
&lt;p>Será que a razão é mesmo superior à emoção? Devemos sempre ouvir mais a razão? Certamente muitos filósofos e escritores já debateram sobre essas questões, mas hoje buscaremos falar mais especificamente sobre o filósofo alemão Friedrich Nietzsche (1844–1900) e o escritor russo Fiódor Dostoiévski (1821–1881), através das obras &lt;em>“Crepúsculo dos ídolos”(Nietzsche)&lt;/em> e &lt;em>“Memórias do Subsolo”(Dostoiévski)&lt;/em>. Mas antes de falar das obras em si, me sinto na obrigação de vos dar uma breve apresentação de cada um.&lt;/p></description></item><item><title>Ler qualquer livro é melhor que não ler nenhum?</title><link>https://fariablog.com/posts/ler-qualquer-livro-e-melhor-que-nao-ler-nenhum/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 12:00:00 -0300</pubDate><guid>https://fariablog.com/posts/ler-qualquer-livro-e-melhor-que-nao-ler-nenhum/</guid><description>&lt;hr>
&lt;p>Faz certo tempo que ando percebendo uma crescente onda de influenciadores digitais focados em leitura e livros, em si. Geralmente os livros lidos e recomendados por eles são obras de consumo que são facilmente digeridas e não possuem profundidade de conteúdo, ou para alguns, a literatura “Fast-Food”. Mas será que somente a leitura desses livros é suficiente? Ler qualquer livro é melhor que não ler nenhum? Bom, vamos tentar encontrar as respostas para esses questionamentos usando um campo de estudo que a cada dia ganha mais popularidade: a Neurociência.&lt;/p></description></item></channel></rss>